<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中文博客 on WeiqiMeng</title><link>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/%E6%97%A5%E5%BF%97/</link><description>Recent content in 中文博客 on WeiqiMeng</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 29 Apr 2023 17:07:45 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://WeiqiMeng7.github.io/cn/%E6%97%A5%E5%BF%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>记录：研二的五一假期</title><link>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2023/04/29/%E4%BA%94%E4%B8%80%E5%81%87%E6%9C%9F/</link><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 17:07:45 -0500</pubDate><guid>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2023/04/29/%E4%BA%94%E4%B8%80%E5%81%87%E6%9C%9F/</guid><description>如果你不想你的名字出现在这个页面上，请联系我，我会立即删除！
不知不觉之间，已经是放假一个月了鸭!
五一假期开始啦？ 当五一遇上了研究生二年级！ 会碰撞出怎样的花火呢？ 未完待续&amp;hellip;&amp;hellip;</description></item><item><title>情人节：情人节用餐指南</title><link>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2023/02/13/academic/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 13:50:21 +0800</pubDate><guid>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2023/02/13/academic/</guid><description>文字参考自科学网博客FT中文网 ，侵删！
情人节用餐指南 范庭略：不必过度在意用餐的氛围、菜单的腔调，甚至不必在意口味和服务员的脸色，在真正的爱意面前，这些都并不重要。
都说情人节是一个俗气的节日。当然，我们不应因为它是所有商家都期待的日子，就觉得它庸俗。在这个讲究消费场景的时代，还有什么能比一整天都以爱情为主题的营销宣传更神圣呢？勇敢的中国网民早就习惯了在农历节日搓饭、在洋节开房的消费主题，也不太在乎各大品牌拿情人节来搞促销的好意。
这是一个标志性的节日，在这一天是可以把爱变成金子的。从鲜花到首饰，从服装到餐厅，从看电影到出去旅行，总之这就是情人节的魅力：只要你去做，这就是一件对的事情。
从生蚝到牛排，从冰得很合适的香槟或者更便宜的起泡酒，到包装考究的巧克力，所有的餐厅都在等着这一天的到来。刚刚送走一个春节的小高潮，从二月的情人节开始直到三月的妇女节，在餐饮行业的淡季里还可以找到这样可以搞促销的全民节日，实属不易。
当然对于那些喜欢挑选餐厅并自诩自己是一个美食家或者按照当下时髦的话来说是一个懂得吃又会吃的吃货来说，情人节的晚餐是对他们价值观的蔑视。无论是用餐艺术、隐藏菜单还是拍照片发朋友圈，这都是一种对“吃商”（如果按照情商的设定去炮制一个新词的话）的不尊重。
不过还是可以去冒险的，毕竟你在餐厅看到傻瓜的机会要比在街上多很多。就好像那部在情人节当晚跑到纽约帝国大厦去约会的老电影《西雅图不眠夜》的情节一样。电影里面有这样一句台词：“被恐怖分子杀死都比找一个四十岁以上的丈夫更容易。”1993年上映的这部经典爱情电影距今已经有三十年了。那一年的情人节，我坐在拥挤不堪的深圳富临大酒店的大堂吧，和一个姑娘一起吃着一份情人节套餐。今天还可以记得就是，那个套餐的唯一一道菜是免治牛肉汉堡。而跟谁去吃以及吃完以后去了哪里，都已经完全记不起来了。这种绞成肉碎的牛肉似乎在今天早就无人问津，不过在一些港式茶餐厅里面依旧可以看到免治牛肉蛋饭的经典菜式。
人们依旧会在这样一个特定的时间，在餐厅里面寻找属于他们所向往的爱情。我们最终都会发现，那些曾经让我们以为是完全独一无二的雄心壮志以及美好理想，结果都是陈词滥调。反正现在飞到哪里都不再需要隔离，很多时候为了彰显爱情伟大的航空器材，被媒体从“打飞的”诠释成了“说走就走”，总之还是需要为了爱情去飞到一个神圣的地方。虽然年轻一代已经不流行飞到一个爱情圣地去打卡，但是在高耸云端的餐厅去吃饭更有仪式感。仪式感的重要性，建立在朋友圈的点赞数量之上，点赞的人越多，仪式感越强烈。
今天已经没有人再会想起当年儿童书店的女老板梅格瑞安，在一间叫做三十岁的聊天室里面跟一个开大型书店的企业大亨汤姆汉克斯，开启了一段以电子邮件展开秘密情缘的电影《电子情书》了。这又是一部在上个世纪90年代上映的爱情电影，总之曾经美好的电子邮件在今天的ChatGPT时代显得非常的老派：“你不喜欢纽约的秋天吗？这让我想去买一些学习用品，如果我知道你的名字和地址，我会送给你一簇新削好的铅笔。”这些煽情的句子在今天这个喜欢发送语音留言的时代，仍然显得那么的舒服妥帖。
虽然透着一丝丝的笨拙，但是我们还是会怀念这种浪漫。这种老式的浪漫是一个男人悄悄地告诉一个女人他的淡淡爱意。当然这也就是电影的伟大，因为它会让观众希望自己也停留在电影里面，跟那个看上去很可靠的汤姆汉克斯谈个恋爱。
语言是浪漫的核心，就好像低档廉价餐厅的菜单都是以图片为主，而高级餐厅的菜单上，描写一道菜的文字越长一般价格也越高。不过在新的时代可以为心爱的人花钱才是最好的浪漫。如果你在各大社交平台的各种美食探店内容下面冒险留言，天真地问一下2月14日带着你心爱的人适合去哪里吃饭？我相信反馈都会是迅速的，因为你会面对一群自诩会吃会生活的老饕们无情的嘲弄，去吃一个价格绝对比正常价格高很多的爱情套餐，吃一块平庸的肋排以及喝一杯温暖的香槟酒。当然对于成熟的中年人来说，在经历过大风大浪之后都会选择长久关系胜过逐渐老去的美貌，选择高贵的品格胜过后厨手忙脚乱做出来的美食套餐。
当然，如果还是一定坚持要去餐厅吃饭的话，选择一家闹市的馆子要比选择一家人满为患以至于服务员都累趴下的餐厅靠谱的多。去之前研究一下菜单，特色是最重要的，不要人云亦云就好像选择票房最高的电影一样会是失望的，要抱着一种轻松以及幽默的态度推开餐厅的门。如果门口挤满了取餐的外卖员，这时候需要有勇气做出重大的调整。
一间存在十年以上、不那么时髦的老餐厅也许会因为网络营销不力而造成餐厅的座位还有空缺。开心地坐下来跟你的心上人随便点几道菜吧，千万不要去尝试什么六道菜的套餐。我曾经看过一条充满温度的点评：“我不庆祝情人节，但是这盘羊肉温暖了我这颗愤世嫉俗的心。”其实一间再差的餐厅，都不会因为情人节而比平时更差，所以不要太担心食物的质量，你的问题是真正的爱，是可以面对那种不需要预订、过高的期许以及平淡无奇的菜单，还有就是各种心怀不满翻白眼的服务员。而这种真正的爱，一般都是出现在手忙脚乱但是温馨无比的家宴之上。
或许我们还应该听一下弗洛伊德对于爱情的看法，他认为爱情和工作都是生活的关键。当然桥水基金的董事长达利欧在《原则》中引述这段话的时候，显然不是针对情人节之夜去哪里吃饭的。他对于工作的看法是基于每个人对于事物的渴望，这也是驱动个人进步的原始动力。而爱情显然不仅仅是探究男欢女爱这种相互吸引的性冲动，爱情更多的时候表示的是婚姻。这种带有一丝丝条顿清教徒色彩的词汇，会让我们对在自由恋爱而不是在自由市场的基础上建立自由社会的梦想感到有些荒谬。不过可以随心所欲地去爱一个人当然还是会增加作为人类的某种幸福感。
我们都会去爱我们生命的本质，而生命的本质包含着多样性以及一定的深度，这些都不会在简单的情人节套餐里面找到。所以呢，平庸的巧克力比没有巧克力更糟糕，如果你在一个没有什么宗教信仰的环境下长大，并且已经习惯了情人节或者万圣节，这种毫不含糊地为生活增添欢乐气氛的节日还是好好珍惜一下。向全世界承认你在恋爱并不是一件什么丢脸的事情，因为饮食男女或许才是活下去继续工作的动力之源吧。
在李安1导演的电影《断背山》中，有一段令人难忘的交流，牧场工人告诉他深爱多年的男人：“我希望我知道如何放弃你。”人类学家总是喜欢说，观察一种文化通常就是在某种程度上去改变它。所以在本土文化与西方风俗仍然紧密结合的今天，在你和你的心上人被美食强烈地驱动之下，你还会放弃什么呢？
较为知名的中国走向国际的导演 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>学术：学术批评与饭圈文化</title><link>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2023/02/11/academic/</link><pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:50:21 +0800</pubDate><guid>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2023/02/11/academic/</guid><description>文字参考自科学网博客冯大诚 ，侵删！
学术批评1与“饭圈文化” 学术批评即学术评论是学术研究中最重要的手段之一，是学术进步能够得到保障的重要手段。 众所周知，学术研究是要探索自然或人文科学中的未知领域。既然是探索未知，就不免会走斜路或者走错路，难以一帆风顺。因为是探索，探索者自己往往弄不清楚到底走的是否错路，各位探索者也往往会有不同的意见，公说公有理，婆说婆有理，是常有的事情。这样，学术讨论、学术批评就是必要的。学术讨论、学术批评的目的就是要找到正确的道路，探索到对该学术问题的正确认识。
也正因为人们对于未知领域的认识有一个过程，在认识过程中犯错误是不可避免的，关键在于能不能认识到自己的错误，能不能改正自己的错误认识。
古代的哲人孔子认为，“过则勿惮改”是君子的品质。他赞扬他的得意门生颜渊“好学，不迁怒，不贰过”，不贰过就是同样的错误不犯第二次。不贰过是一个很高的标准，孔子认为他其他的学生都没有达到这样的标准。这也从另一个方面说明，犯错误是不可避免的。
孔子说他自己：“丘也幸，苟有过，人必知之。（我很幸运，一旦有了错误，一定被人发现）”。这从另一个方面说明别人发现错误，指出错误，是使人改正错误的重要条件。
而学术批评正是在讨论中指出错误的重要形式。 批评，就是评论。本义包括褒和贬，即表扬正确的或指出错误的。现在一般已经专指贬义，即对错误和缺点的否定。而学术批评这个词，从原则上说，应当含有第一重含义，即包括褒和贬两重意思。在这个问题上，学术批评、学术评论，基本上是同一个意思。
自己的意见能够得到肯定，受到褒扬，一般都应当是高兴的事情。而自己的意见被别人否定，心里总不大高兴。这样，在学术批评的过程中，争论是不可避免的。只要争论的双方都摆事实讲道理，那么就有可能把事实弄清楚，把道理说明白，就能够得到正确的结论。
我们在科学网写博文，也会涉及到科学和教育方面的问题，或研究探讨未知的学问，或传播普及已知的学问。这些也都属于学术的范围，因而也需要进行学术批评。
学术批评是针对学术问题的，而并非针对从事学术研究的个人。我记得，科学网有一位博主，过去经常发表学术批评方面的博文，在他的博文最后，总有一句话，大意是说他的博文“对事不对人”。
对事不对人，这是学术批评非常重要的一个原则。 对事不对人，就是要就事论事，只说被讨论的问题，把该学术问题的是非曲直弄清楚。在讨论或批评的过程中，不要把无关的问题牵扯进来，不能牵涉到对方别的方面，更不能人身攻击。比如说别人又老又瞎糊涂了却摆老资格，或者说对方太年轻过去在学校学习不好、老师没有教好之类的。在讨论问题的时候，要平等待人，也尽可能不用讥讽的口吻。
爱因斯坦与玻尔是两位物理学界的大人物，他们为量子力学争论了这么多年，相互批评对方的学术观点，但是他们两人的私交却很好。这就是学术批评对事不对人的典范。
这个对事不对人的原则，也同样适用于旁观而偶然发言者，因为一发言，实际上就已经成了当事者。现在网络发达，大家都想说几句，结果使得参与的当事者越来越多。这有好处，就是大家讨论，集思广益。但是，人多嘴杂，也容易引起矛盾或误会。但是，如果大家都只是对事不对人，事情就好办一点。
与对事不对人相反的就是对人不对事。而对人不对事是“饭圈文化”的典型标志。 饭圈本来只是由针对娱乐圈中那些明星们的崇拜者组成的。饭圈文化的一个重要方面就是那些粉丝们只崇拜自己的偶像，谁要是批评他们的偶像，哪怕是最小的一点点批评，就是他们的敌人，就是他们攻击的对象。他们没有任何是非观念，只有是不是无限忠于他们崇拜者的判别。
当然，对于这种可笑的文化，如果只存在于娱乐圈，那对于我们这样的无关者本是无所谓的小事。但是，现在这样的文化已经大大地溢出了娱乐圈的圈子，其影响已经侵入到许多领域。这里，并不是说别的领域也有这样的饭圈，而是说像饭圈中的粉丝一样的思维和行事方式，称为饭圈文化的影响。
例如，体育界就是被侵袭的领域。只需要到随便哪一个门户网站浏览一下，就可以看到很多吹捧某一个运动员而明里暗里贬低或攻击其竞争者的文章或视频。虽然这两位运动员是队友还是好朋友，但是ta们的粉丝却不能容忍。
这些粉丝们并不一定有像娱乐圈粉丝那样有明确的圈子甚至是有名称的组织，但是这种“对人不对事”的文化却是一样的。受饭圈文化的影响，这些粉丝也只是盲目的崇拜或反对。
对于体育界里内行专家的评论，即使是真正公正的评论，只要涉及了这些粉丝的崇拜者的缺点，这些粉丝就完全不能容忍。他们就会对这些专家群起而攻之。
这股风也在一定程度上影响到了教育界、医疗卫生界和科技界。有些教师或专家在网络上出了名，各人有各人的粉丝。这些粉丝们相互的攻击也经常是对人不对事，完全不顾事实，不顾是非曲直。在这种戾气很重的网络环境下，很多专家们对一些大家关心的科学问题，就尽可能三箴其口，不趟浑水。
有了这些饭圈文化的影响，真正的学术批评更是很难进行的。本来学术批评可能是对事不对人的，可是大量的深受饭圈文化影响的粉丝却是对人不对事。他们硬把本来正常的学术批评也理解为恶意攻击。即使是发表一点不同的看法，在ta们那里，也动不动就是某A打脸某B。
在毫无疑问，这种对人不对事的饭圈文化，只是影响学术批评正常进行的诸多因素之一。但是如何减少饭圈文化对科学教育界的影响，正确开展正常的学术批评，仍然是一个值得重视的问题。
学术交流中对事不对人的正常沟通 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>学术：研究生必须知道的十个网站</title><link>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2023/02/10/academic/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 13:50:21 +0800</pubDate><guid>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2023/02/10/academic/</guid><description>文字参考自科学网博客徐芳 ，侵删！
由于期刊出版模式、语言等问题，外文期刊全文、文摘数据库和学术网站对很多人来说，都不是太友好。今天的日志给研究生和处于学术研究职业生涯早期的朋友们分享《发表SSCI/SCI论文需要知道的10个网站或数据库》。说明：这些全文数据库和网站仅仅是我自己觉得需要知道的网站，由于学科差异，更多的外文期刊全文数据库和网站欢迎大家补充。
一、Web of Science (SCI&amp;amp;SSCI) 通过该文摘数据库，可以检索到被SCI&amp;amp;SSCI索引的文献，如果单位购买了其他的全文数据库（Elsevier、Wiley、Springer、Emerald、Wily、SAGE等）可以直接跳转到全文数据库下载全文。此外，还可以通过该数据库查询期刊是否被SCI&amp;amp;SSCI收录、影响因子等，为投稿前的确认期刊信息提供支持。
访问地址: https://www.webofscience.com/wos/woscc/basic-search（新版）
简介: Web of Science TM核心合集数据库收录了12,000多种世界权威的、高影响力的学术期刊，内容涵盖自然科学、工程技术、生物医学、社会科学、艺术与人文等领域。Web of Science TM核心合集还收录了论文中所引用的参考文献，并按照被引作者、出处和出版年代编制成索引。通过独特的引文检索，您可以用一篇文章、一个专利号、一篇会议文献、或者一本书的名字作为检索词，检索这些文献的被引用情况，了解引用这些文献的论文所做的研究工作：您可以轻松地回溯某一研究文献的起源与历史，或者追踪其最新的进展，即可以越查越旧，也可以越查越新，越查越深入。
学科分类: 数学， 物理， 材料与化工， 计算机， 电子信息， 机电工程， 纺织与服装， 轨道交通， 生物， 医学， 药学， 体育， 法学、历史、建筑与环境，旅游，图书馆与信息科学等。
文献类型:文摘库
年限:1991-
发行商: Clarivate Analytics
二、ORCID网站 ORCID（Open Researcher and Contributor ID），ORCID代表开放研究员和贡献者ID，是一个全球性的非营利组织，由我们的成员组织提供费用，个人可以免费注册。我们建立了社区，并由代表我们会员的董事会管理，并有广泛的利益相关者代表。ORCID拥有一支敬业、知识渊博的专业员工队伍。（ORCID, which stands for Open Researcher and Contributor ID, is a global, not-for-profit organization sustained by fees from our member organizations. We are community-built and governed by a Board of Directors representative of our membership with wide stakeholder representation.</description></item><item><title>抒情摇滚：告五人</title><link>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2023/02/03/music/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 14:28:09 -0500</pubDate><guid>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2023/02/03/music/</guid><description>视频参考自B站佐罗桑Zorro 及油管相信音樂BinMusic ，侵删！
知名歌曲 歌曲 创作时间 推荐值 经典片段 《爱人错过》 2019年 ⭐⭐⭐⭐⭐ &amp;ldquo;我肯定在几百年前就说过爱你，只是你忘了我也没记起&amp;rdquo; 《给我一瓶魔法药水》 2022年 ⭐⭐⭐⭐ &amp;ldquo;给你一瓶魔法药水，喝下去就不需要氧气&amp;rdquo; 《唯一》 2020年 ⭐⭐⭐⭐ &amp;ldquo;眼神中飘移，总是在关键时刻清楚洞悉&amp;rdquo; 《法兰西多士》 2019年 ⭐⭐⭐⭐⭐ “共鸣产生的快感，快感横生的无奈” 乐队组成： graph LR; A((早期乐队)) --&amp;gt;|重组| B('告五人') B --&amp;gt; C{组成} C --&amp;gt;|One| D[女主唱犬青] C --&amp;gt;|Two| E[男主唱兼木吉他手潘云安] C --&amp;gt;|Three| F[鼓手哲谦] 歌曲欣赏 《爱人错过》 音频 现场视频:link:： .aspect-ratio { position: relative; width: 100%; height: 0; padding-bottom: 75%; } .</description></item><item><title>记录：小白狗子</title><link>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2023/01/15/%E5%B0%8F%E7%99%BD%E7%8B%97%E5%AD%90/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 17:07:45 -0500</pubDate><guid>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2023/01/15/%E5%B0%8F%E7%99%BD%E7%8B%97%E5%AD%90/</guid><description>如果你不想你的名字出现在这个页面上，请联系我，我会立即删除！
不知不觉之间，已经是放假一个月了鸭!
小白狗子 小白太有意思了
蜀犬玩雪：奔跑 蜀犬玩雪2 蜀犬玩雪3 蜀犬玩雪4 蜀犬玩雪5跑 蜀犬玩雪6 蜀犬玩雪7 蜀犬玩雪8 蜀犬玩雪9 小白的照片放在了我的个人网站的 Instagram 页面（En）|照片墙页面（Cn） 。</description></item><item><title>记录：家人新冠经历</title><link>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2022/12/30/covid/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 14:28:09 -0500</pubDate><guid>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2022/12/30/covid/</guid><description>大家都🐏了，就剩自己了。</description></item><item><title>记录：记录2022年成都的时光</title><link>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2022/12/15/chengdu/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 13:50:21 +0800</pubDate><guid>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2022/12/15/chengdu/</guid><description>如果你不想你的名字出现在这个页面上，请联系我，我会立即删除！
2022➖2023: New Year
2022年的最后一日，超级开森！ 告别过去的一天一年，迎接新的明天新年 能够继续和家人们一起吃喝玩乐！！！
乐山大佛曰：明天开始的 Newboy 2023 要继续开心，楽！ I think you need a new one [烟花]
Notion记录</description></item><item><title>技术：小白从零用Hugo搭建个人网站遇到的问题一览</title><link>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2022/05/11/website-building-trouble-shooting/</link><pubDate>Wed, 11 May 2022 19:37:47 +0800</pubDate><guid>https://WeiqiMeng7.github.io/cn/2022/05/11/website-building-trouble-shooting/</guid><description>**初衷：**搭建一个个人网站来应对入学Master、做简历等。首先，在用服务器条件下， 看起来很简单很容易上手的Typecho，Halo都被排除了，剩下的只有Hexo和Hugo。这两个都是静态网页，能够落到github上也比较符合实际需求。
**开始：**我就开始研究怎么搭建一个Hugo个人网页。
大体过程基本上基于郝鸿涛个人博客中这篇《如何零基础免费搭建个人网站》 ，特别感谢！
开始搭建之前 我是一个彻彻底底的零基础，对编程的了解仅限于大学的基础编程课，which means我不知道HTML是什么、没有GitHub账号、没有用过git、也不会用markdown。
因此，先要做四件事情。
注册一个GitHub账号 下载一个Markdown的文本编辑器并学习Markdown的基础语法 原因是之后所有的网站内容都会用Markdown来书写和搭建。我在尝试了几种编辑器之后，选了Markdown最好用的编辑器Typora，它有几个优点：文本和大纲可以同时显示；敲下来的语法，可以立刻显示为最终想要呈现的样子，对于初学者特别友好。 关于Markdown的基础语法，我还是找了B站视频 ，从代码块开始学，并且在Typora上面反复写几遍。反复写几遍也不能保证不出错，我在最后出现错误的时候才发现我一开始练习的插入图片的语法就是错误的。所以多练习是没错的。 下载一个用于html的文本编辑器（推荐sublime text），方便修改后面的html （optional）这一步optional，但如果你是一个像我一样彻底的编程小白，是很有必要看一下这一步的。我在运行安装的时候，总是出现一串错误代码： xcrun: error: unable to load libxcrun (dlopen(/Library/Developer/CommandLineTools/usr/lib/libxcrun.dylib, 0x0005): tried: &amp;#39;/Library/Developer/CommandLineTools/usr/lib/libxcrun.dylib&amp;#39; (mach-o file, but is an incompatible architecture (have &amp;#39;x86_64&amp;#39;, need &amp;#39;arm64e&amp;#39;)), &amp;#39;/usr/lib/libxcrun.dylib&amp;#39; (no such file)). 这段让人比较困惑，我就拿到Stackoverflow上查了一下，发现我根本没有安装xcode开发展工具。解决这个问题需要在终端输入：
xcode-select --install 下载 Xcode Command Line Tools
然后就可以用git了。
为了正确地使用博客中的comment功能，需要提前安装utteranc.es，可以根据这份指南 来做，只需要坐到第三步即可。在原本的partial—&amp;gt;footer文件中已有需要的script。需要注意的是：第一次开通评论区功能时需要严格按照郝鸿涛个人博客中这篇《如何零基础免费搭建个人网站》 中对于评论区部分更改网址的步骤来操作，否则就会把评论接口调用到其他Github的issue模块中，那就只能再重新部署了。 新建博客/日志时，只需参考郝鸿涛个人博客中这篇《如何零基础免费搭建个人网站》 中复制content中的文件即可，但是需要注意的是：开头部分的内容修改不当，可能导致文件在Github的repository中的action能正常更新（不报错）：。但是，网页更新不出来那篇博文，可能原因如下：
title: &amp;#34;记录：小白狗子&amp;#34; date: 2023-01-15T17:07:45-05:00 author: &amp;#34;孟维琦&amp;#34; slug: 小白狗子 draft: false toc: true ①：data的日期还没到（比如今天的博文，日期写的是未来的某天的）。原因算法正常识别的话需要对应日期才能更新出来，哈哈哈哈哈·，这个功能有心人可以考虑给未来的自己写的日志（未来某天它就出现在自己网页上了）。</description></item></channel></rss>